【超短故，保證唔會棄】《沒有電影上映的電影院，每天卻客似雲來》

說實在，我不知道為什麼我會在這上班……

一般來說，戲院都是起在商場裡頭，兩者互相吸引人流，所以不少戲院都是在商場上層。

但我這間並非如此。

我這間戲院卻是一個獨立的建築物，樓高兩層，最底層的是售票處和六間放映院，二樓則是播放影片的地方。

至於地址嘛……自爆，唔答。

如此一間戲院，理論上人流絕不多，但是總是不知為何，戲院入座量一直維持不錯，甚至有時全院滿座。

「其實……那些人怎麼會來這裡看電影？」我按下指示燈，示意著三號院可以進場。

「有電影上映就自然有人看呀。」呀娟沒好氣地回答著，為客人查看戲票並指示三號院的方向。

呀娟是一位五十有多的婦人，聽她說，她在這裡工作差不多有廿多個年頭。雖說是五十有多，但無論是心境或是談話內容，與我廿來歲的青年無異。

「那也不用刻意來這看吧……」

「有人來看不好嗎？要是沒人來的話，你甚至不能在這上班呢。」呀娟瞄了瞄時間表﹕「五號院的門關上了沒？」

我碎步走到五號院前，看見院內沒有燈光後便別過頭把門給關上。這是我們戲院獨有且奇怪的規矩，不可以看螢光幕播放的電影。

……

嗯，我明白你想問什麼。

「要是我不看的話，我怎知道會不會播錯電影，又或者技術上出現了什麼錯誤？」

早在應徵的時候，我已經把大家心中的問題發問道。

「我們的戲院，從來都不會出錯。」

這個極為霸氣，又帶點不負責任的答案，正是出此我們戲院的經理口中。雖然沒問他實際年齡，但估計也就三十多歲。可是三十多歲的他，已經有著一個中坑才擁有的啤酒肚。

當然，我從沒當面取笑過他，因為他一副極為正經，不苟言笑的樣子，害我上班時不自覺地打醒十二分精神，生怕他突然走過來。

好吧，既然你說不會錯，那我就不看吧，總知出錯時不要扯上我就行了。

而的確，我在這裡上班兩年，未曾有客因為播錯片而投訴。

除了此外，這裡還有著一個極離奇的事。

Facebook/IG 盡量同步更新
行過路過如果覺得唔錯既，歡迎入嚟放低個LIKE

之前寫過既故，都可以響紙言睇返

就是連我們職員也不知道院入頭播放的是什麼電影。

售票處賣票劃一五十元正，客人除了選擇時間和位置之外，別無他選。戲票上也沒有寫上戲名，只有院號和座位。

我一向的理解就是，類似福袋抽獎方法，你走入戲院，播放什麼便看什麼。

「五號院的門關了，你先去食飯吧。」我對呀娟說，只見她一臉苦惱的樣子，不知選擇哪間餐廳。

「這裡方圓十里只有一間餐廳，你沒有什麼好想的。」

「一間餐廳裡面也有很多東西食嘛，唉我都懶得跟你多說……」呀娟喃喃道，漸漸離開我的視線。

「先生四號院還沒可以進場。」

有趣的是，這裡看電影的人，多數都是上了年紀的人。雖然各年齡層都有，有些更是一家大細，有老有嫩的走進來，但都是以中年至老年為主。

可能……裡面多數播粵劇吧。

「先生，我就跟你說了，四號院還沒可以進場。」

如此的戲院，就如文首所說﹕說實在，我不知道為什麼我會在這上班。

反正這份工，我就是從求職網找來的，我看價錢不錯，又沒什麼事幹便來了。

我更是不想以客人的身份買票進場。雖說五十元算不上什麼，但我害怕的是換來一肚子氣和不滿。

「先生你每隔幾十秒就來問一次也沒用的，開場之前十分鐘才來好嗎？」

香港以好客之道示人，當然所謂「好客」只是一個形容詞。

香港的客人永遠都是那副臭嘴臉。

而我眼前的中坑，就是其中一個。他算是這裡的常客，之所以能成為我記憶中的常客，是因為他彷似是對時間沒有概念，總是不停地走過來詢問能否入場。

我笑稱他為「時間老人」。

其實他問一次兩次也沒什麼大問題，但他就是像各位看見般，每隔數十秒便走過來一次。我相信再有耐性的人，也會忍不住他。

更令人頭疼的是，如果沒有人應對他時，他會直接走向院裡坐下來，甚至不理會電影已播放到一半。

「現在幾點鐘了？」時間老人樣子無辜的問道，彷似是記憶力衰退。

「三點半。」我沒好氣地答著，轉身便走向戲院走廊。

「喂，你那套電影，播錯了。」

未幾，有一個老婦人從五號院走出來向我投訴。

不是吧？我最期待的畫面出來了嗎！

細細力咁推一下先
我諗呢個故，一星期之內就寫完

Lm
題材幾得意
樓主加油

留名支持

多謝支持呀
不過講故台既人流真係少咗好多...
定係單純冇人睇我個故

支持作者
可能星期一效應唔太多讀者

咁似之前睇過 之前睇過個又係戲院職員 但啲人睇既係自己既人生

大家掛住睇選舉啫

幾吸引喎 等update

咁我以後盡量唔好揀星期一出PO先

「經理經理，有客投訴播錯片。」我懷住半分興奮的心情對著對講機叫著，但了數十秒後仍未有得到回應。

「小姐你等等，我去找經理過來。」

正當我想走到經理室時，時鐘老人又再出現﹕「可以進場了沒？」

「不行。」這時我才發現自己根本行不開這裡，而呀娟又剛好去了食飯。

「經理經理，聽不聽到。」

「喂，要等多久耐呀？」老婦人不悅問道。

OKAY，冷靜點，想想現在要怎做。

現在走不開，經理又不應機，我唯一可以做的便是走進院裡查看是否真的播錯戲。儘管規矩的確不容許我這樣做，但……從來都是客人優先，不是嗎？

「小姐我跟你進去看一下吧。」

就在我踏進五號院，看到螢光幕的一刻，我後悔了。

為什麼我不可以早個兩秒想到我現在才想到的事呢？

「小姐……我們從來都不知道院入面播放什麼戲……所以……不會有播錯戲的情況出現……」我吞吐地回答著她，卻被眼前的事所困惑著。

螢光幕並沒有播放著電影，但裡頭的人卻沒有半點反應，還看得如痴如醉般，更有人感動得流著眼淚。

「總知我不是來看這一套的。」

就在我不知如何應對，經理頂著大肚腩，調整著腰帶走進來並查看老婦人的戲票﹕「小姐你的票是明天的，不是今天。」

「你明天再來看吧。」經理帶著老婦人離開戲院，不解的我也帶著無數個問號跟隨著。站回入場口，麻目地回應著時間老人。

「呀娟……」待呀娟回來後，我思索著該不該向她分享此經歷﹕「你在這上班了那麼多年，有沒有走進過電影院裡頭？」

「當然有呀，你每晚收尾的時候也要看一下裡面還有沒有客人呀。」

「我的意思是……你有沒有試過進去看電影？」我嘗試試探著呀娟有否口風洩漏。

……

「我都懶得跟你多說，我去散場。」

這個逃避，我定性為她定必知道些什麼，但不肯跟我說。

不過我明瞭，儘管我再追問下去，她也不會跟我道出事實，只會自討沒趣。所以在餘下的工作裡頭，我都沒有再主動談論到此話題。

「藍定心。」下班回家準備打卡時，經理叫喚著我的名字。

「經理什麼事？」我想必是衝向今天的事而來吧。

「你上班的第一天已經知道這裡的規矩，但你今日進了五號院看電影。」經理正埋著數，沒有正視過我。

「我有在對講機裡頭叫你的，不過你都不回我……」我辯護道。

「所以是我錯嗎？」聽罷，經理放下手頭上的工作，直盯著我。

「你待會去執拾東西吧，明天不用上班了。」

「有這麼嚴重嗎？我什麼都沒看到呀，你的螢幕上面什麼都沒有﹗」

我完全想像不到規矩是如此苛刻，更何況戲院半點損失都沒有。

「給他一次機會吧……」此時，呀娟步進經理室﹕「我買了下星期的票，不可以沒了他。」

「這樣子嘛……」經理會語重心長地嘆了口長氣﹕「好吧……那你替我弄好那些爛攤子吧。」

「你先下班吧，明天再說。」呀娟抹過微笑，轉身離去。

那晚，我完全睡不著覺。

我倒是頭一次那麼期待返工，我很想知道明天呀娟會跟我說什麼。

還是……她只是為了保住我的工作而已？

「昨天，你不是問我有沒有進去看電影嘛。」隔日，呀娟上班時主動跟我答話。

「嗯。」

「我買了票，下星期一看。」呀娟從銀包裡掏出戲票。

「嗯，所以呢？」

「你昨天不是問到有什麼人會來看電影嘛。」

「不如這樣吧，有什麼就直接講出來。」我實在不喜歡故弄玄虛賣關子，倒不如開門見山。

「我本身也懶得跟你多說，我是想看看你的接受程度能有多高。」

「很高，直接講吧。」

「將死之人。」

什麼？

「你可不可以……講清楚一點。」我並不是聽不到呀娟的話，我只是聽不明而已。

「進來看電影的人，都是將死之人……」不知是呀娟故意造效果還是心理影響，總覺得她的語氣帶點陰森。

「包括我。」

什麼？

再一次細細力咁推吓先

「你沒發現來這裡看戲的人，大多都是老人家嗎？」

照呀娟的意思來說，每個將死之人，都會來看戲。但這不禁令我浮生更多問題。

「他們不是住在醫院裡嗎？為什麼還有空來看電影？」

「可能我說得不是很好吧，其實他們全部都不是真人，是……唉我也懶得跟你多說，當作靈魂吧。」

「那我們……」

「這場只有員工是人，所有客人都不是。」

在我腦中冒出的第一個想法，就是千與千尋。

「我是為靈魂服務？」

「類似吧，他們看完戲之後就會正正式式的離開自己的肉身，當遊魂野鬼也好，投胎也好啦。」

雖然我的接受程度很高，但這好明顯超越了一切。

「等等，你不是說你買了下星期的票嗎……那就是說……」我硬生地把自己思緒扯回現實。

「所以我現在就一五一十跟你講所有事呀。」

「有矛盾，你說你是真人來著，那為什麼你可以來買票呀？」為什麼呀娟對自己的死亡看得如此輕？

「因為我是這裡的職員。」呀娟沒再多解釋什麼，示意我走進一個正開場的院內。

「看到什麼？」

「什麼都看不到。」

事實真的如此，就像昨天一樣，但那些觀眾依舊看得津津有味。

「你看不到，是因為你還不是將死之人。他們在看的，是他們自己專屬的電影……」呀娟注視著銀灰色的螢幕﹕「一套講述他們一生的電影。」

我姑且當作它是，每個人將死之時都會經歷的人生跑馬燈吧。

「所以呢，這裡大多數的客人，都只會來一次，之後不會再來了。」

又有矛盾。

「如果是這樣的話，那些熟客又怎麼解釋？就好像昨天時間老人，是什麼意思呀？他死了好多次？」

「那是可能他現實生活在醫院，半隻腳踩進入鬼門關。」

「嗯……」

我突然對時間老人產生了一點同情。

其實不光是時間老人，我對於所有走進這間戲院的「人」都不禁動容，我很想知道他們是懷著什麼心情去睇自己的電影。

經過這次了解後，我對我這份工作有了使命感來。因為藍定心我，是每一位客人最後所看見的人，由我去服務他們這生最後一次。

「你應該早點跟我說。」我殷勤地為客人查票。

「這可是秘密，千萬別跟外人說。」

「要是我說了會怎樣？」我又看見昨天的老婦人彳亍地走來。

「把你當傻子般，沒人會理你。」呀娟彷似聽到一個無聊極至的問題﹕「轉角六號院，慢慢行呀。」

回望一下戲院的走廊，用上黑色和木色作主色。雖然帶點冰冷，但當我知道戲院運作的意義後，又倍感溫馨。

「你下個星期看戲，不緊張嗎？」

「緊張，所以呢？」

「所以？」我不明瞭為什麼呀娟會把在這裡看戲看待成在一般戲院看戲似的，猶如行街食飯般正常。

「不然呢，難道不看嗎？我並沒有選擇。」

的確，生老病死這回事，人類還不是對手，沒有還招之力。

「那……你大可以請假，遊山玩水呀，為什麼還要上班？」

「又是這樣，懶得跟你多說，我去關門。」呀娟永遠都是這樣，回答不了的話，就乾脆不回答。

就在這時，剛剛那老婦人又再一次走出來﹕「喂，你們播錯戲了。」

不是吧，又來？

就像前一天一樣，我先用對講機找經理，經理沒答話後便走進院內。但其實我也不知道老婦人看到的電影是什麼，因此就算盯著螢幕也於事無補。

「小姐，你說播錯戲，那你應該看什麼呀？」

「我哪知那麼多，反正你們播錯了，我可是不會看的。」老婦人無賴地說道。

我查看了老婦人的戲票，的確是今天沒錯。如果按照經理所講，這間戲院播放的戲從不出錯來說，唯一答案就是……

老婦人單純不想看電影。

「婆婆，我看不到螢幕上面正在播放什麼戲，所以我也不知道你為什麼不想看這套戲……」我嘗試用一個和睦的聲線道。

「但是你的票是沒錯的。」

「我不管，我不看，要不然我過幾天再來看吧。」

……

我可以如何是好。

「婆婆，其實你看不看也無所謂，反正你都是要走。」經理推開院門，走廊的光照著他的身影，看不見他的樣子。

「你想痛痛快快的走，還是坐在這裡，看完再走？」

老婦人低頭沉思了一會，便重新坐在位置上﹕「可不可以重新再播過呀？你們剛剛阻礙我，害我沒看到前面。」

「好，你等等。」說罷，經理又再一次帶著我出來。

「不是說將死之人都要來看電影嗎？可以不看就死的嗎？」

推一推就

幾好睇
推下先

多謝呀
不過個故聽日就完了
但係放心，一定唔會令大家失望

咁快真係好短喎

講明超短故，點到即止
其實都會想寫返長故既
不過因為我都停咗一排冇寫過野
所以都想寫吓短故，搵返啲手感先
廢事寫寫吓棄故做契弟啦

「為什麼不行？那些撞車呀，爆炸呀，一秒不用就死了，還哪有時間讓他們來看戲？」經理依是一臉嚴肅的樣子﹕「死亡的確是一件好殘酷的事，但沒辦法，還是要經歷。」

「所以一定不可以心軟。」

留下這句話後，經理便上了二樓放映室。

這句話聽起來有點毛骨悚然，活像是一個殺人犯會說的話。

雖然我認為經理的話不太正確，但我多少還是明白經理的意思，人到了死的時候，往往都會後悔自己之前所做的所有事。

這都已經太遲了。

唯一可以做的事就是盡量讓自己在活的每一天所作的選擇，都是無悔。

起碼，你看電影的時候也不會有淚光。

經過這天之後，我便明白這裡為什麼特別多無賴的客人，因為每個客人都知道自己看完電影後便會離開這個人世，總會嘗試作些反抗。

「兩大一小，謝謝。」這次，是一個家庭一同進來。說實在要是在平時，我只會覺得這是家庭樂。

但現在，我只會覺得是一個悲劇。

而更令人傷悲的是，那位剛剛才學會走路的小孩，很有可能數年前才看過一次罷了。

她的電影，想必是毫無內容，無聊極了。

「這小孩……這樣就沒了。」待他們進場後，我忍不住感嘆道。

「可能是我對多了，麻目了。」

的確，呀娟也看過無數位客人進出此戲院，一早把它當作是普通事件，難怪對於自己的戲票沒大感覺。

這間戲院不分平日或閒日，每天都有不同的客人光顧，有時甚至忙得不能開支，要召喚經理出來協助才成。

而那些日子過後，下班回家打開新聞時，都總會覺得意外身亡的死者，樣子帶點熟悉。

「你有什麼病？」某天就在隔埸時候，我隨口問了一句。

「沒。」

「哪麼你為什麼會買了票？」

「因為我下星期一便會死。」呀娟用一把極為平淡的聲線跟我說﹕「我下星期一就會自殺。」

什麼？

我實在想不到看似如此開朗，彷彿沒有半點煩惱的人，居然會有自殺的念頭。

「覺得自己活夠了，無牽無掛了，就是時候離開。」

「我才不想七老八十時，孤苦伶仃，無人無物，躺在床上等死。」

「所以便自殺？」我一時激動不禁扯大嗓子說話，令等待入場的客人都把目光投射於我身上。

「我都懶得跟你多說什麼……」

「死亡對你來說，難道就好像電腦關機，戲院落閘般簡單嗎？」

「麻目了。」呀娟依舊是輕描淡寫地回應著﹕「所以我才不告訴你戲院的真相，生怕你也一樣。」

「對死亡麻目。」

……

我們的對話因此而生硬地終止，大家都陷入了自己的沉思當中。

我並不知道呀娟是不是，至少我是陷入了。

「可以進場了嗎？」

一聽這記問題，想也不用想便知道是時間老人。

「多等一會吧。」我換過了以往煩躁的口吻﹕「你常常來這看戲，不厭嗎？」

「有嗎？」

呀，我倒是忘記了，他記憶力有點問題。

「不過這套戲，的確很好看，多看幾次也不覺得悶。」

「那就好了。」

「就是角色有點單一，沒什麼配角。」時間老人突然當起了影評人。

其實可以的話，我也很想去看看客人所看到的電影。但是很可惜，我不單不容許，也未能做到。

甚至經理也沒法看到。

「這是客人的私隱，怎麼可以窺探人家的一生？」猶記得當天下班後，經理一面正經地回答著我。

不過，這也不足影響我對這份工作的使命。

餘下的日子，呀娟把戲院運作流程都講解給我，包括各種東西的擺位，電制的位置等。

說到底，這也是一間與平常沒分別的戲院，只是運作性質不一樣而已。

「終於到我進場了。」

到了星期一，呀娟充滿期待地跟我問好。

只是唯一有點不同的是，眼前的呀娟並不是以往的真人，而是一個虛構的身影……

是她的靈魂。

「難道你真的沒有半點留戀之類嗎？」我始終不能理解呀娟的想法。

「當你活得夠意義時，自然不會留戀什麼……」呀娟接過我手上的票尾﹕「我倒是想看看我的電影好久了﹗到底有多好看呢？」

這位共事了兩年的同事，活像一位小孩似的。

呀娟站在五號院門前，轉過頭跟我說﹕「以後，這裡就靠你了。」

「嗯……」不知為何，不捨的竟然是我。

「不說了，要開場了……」

我停留在五號院前，久久未有離開。想必經理從閉路電視中看到這場景，步出經理室並協助入場口。

我一直等，一直等……希望呀娟會中途走出來然後離開，明天繼續上班。

並沒有。

呀娟散場時才步出。

她對我點點頭，頭也不回地離開戲院，同時也離開了她的一生。

我再沒有見過她了。

同樣地，我也好像沒再看到時間老人了。

但這間戲院依舊運作下去，經理也沒有多說什麼，數日後聘請了一位新的員工。

石志林。

同樣地，他也覺得戲院很奇怪，但我和呀娟一樣，沒有跟他道出戲院運作的真相。

大概是因為我也不想他對「死亡」麻目吧。

（完）